\beginsong{Tempo che se ne va}[by={M. Dapit -- G. Carletti}]
\transpose{-2}

\beginverse*
\nolyrics \[E | B A | E | B A] \rep2
\musicnote{Ripetere dopo rit.}
\endverse

\beginverse
Im\[E]magini sbiadite, 
\[B] di un pa\[A]ese ormai \[E]lontano, \[B A]
\[E]ricco di contrade vuote, \[B A]
e di don\[E]ne sole, \[B A]
\[C#-]acqua che diventa \[G#-]fiume, 
\[A]tempo che se ne \[E]và,
bam\[A]bino allo \[E]specchio, 
non c'è \[B]gioco che non sa\[E]rà.
\endverse

\beginchorus
\[C#-]Porterà l'o\[B]dore,
del \[A]mosto nelle \[E]strade,
e la \[C#-]festa nelle \[A]piazze,
i co\[B]lori dell'au\[E]tunno,
\chordsoff
trampolieri e mangiafuoco,
giocolieri ed imbroglioni,
il mio cuore si riempiva, 
di tante emozioni.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Vite consumate, 
a prender decisioni,
e voglia di fuggire, 
cuori fermi alle stazioni,
voglia di restare, 
fra canto e osterie,
ormai l'ultimo treno, 
se ne e andato via.
\endverse

\beginchorus
Anni che passavano, 
dietro alle stagioni,
lottando con la fede, 
sciogliendo le passioni,
girando poi le spalle, 
come fanno gli uomini forti,
quelli che nella vita, 
non accettano mai i torti.
\endchorus

\beginverse
Vecchio contadino, 
che dava consigli al vento,
seduto su quell'uscio, 
con la bottiglia accanto,
la sua bocca come un fiume, 
straripante di parole,
raccontava di una donna, 
il suo più grande amore.
\endverse

\beginchorus
Troppo vuota la bottiglia, 
troppo grande il suo dolore,
lo trovarono al mattino, 
di un giorno senza sole,
lo trovarono con in mano, 
una foto in bianco e nero,
di quella donna tanto amata, 
di cui andava fiero\dots
\endchorus

\endsong
